有無人唔太識面試？

明明準備好多，但係臨場發揮永遠都麻麻

推

我反而比人講面試同入職後兩個人
可能我做戲叻

有咩心得可以分享下

次次面試比人事部牽住走

group in永遠都係講得最差果個

次次都係衰面試

一比人問到d之前冇準備過既問題就口啞啞

相對面試適應新工仲難
返新工頭一兩月實係柒下柒下

Exactly
見真章

面試最難 返工啲野一兩日都上手啦

日日都好驚做錯嘢
又驚同事/上司唔鍾意自己

你返咩工一兩日就上手

1對1唔驚
最驚gp. in唔識表現自己。。

lm

而家日日做錯野
好灰
究竟點先可以唔出錯

見唔對路好走喇
一陣攪大家針對自己就好慘

以下係我少少意見

唔使點準備自我介紹, 你最緊要話畀interviewer 知點解要請你. 我通常會問下佢平日遇到啲咩問題, 再睇下自己有冇啲長處可以幫到佢, 加一啲實質嘅例子, 譬如以前公司發生過嘅事. 佢請個人返嚟都係想要個人幫佢, 所以要話畀佢聽你係一個可以幫到佢嘅人

希望幫到你

根本唔需要準備

面試最緊要presentation skills
英文好既話又撞正佢要用英文自介 會加好多分

上唔到手俾人炒 過唔到試用啦下話

一兩日上唔到手就抄
我就係想睇你咩工咁嚴苛
定係份工做 d 低能白痴到一兩日就識嘅野

Lm 學嘢

我都係，次次都一問一答

有無例子

我自己覺得唔使準備得太多，大部分都係靠臨時發揮

佢要d咩就sell d咩
唔係都講到自己係

但入到去咪又係gg

你做邊行

retail /wholesale,
最近穩緊planning類型工作

起碼入到去有個機會慢慢上手先

面試 個陣hr
講晒人工時間 各方面既package
仲好detail 講埋工作內容
仲同我講唔好預等一個星期
預佢2,3個星期
格左個星期 見佢又repost 個招聘ad
係咪收皮

如果你係做sales, 你講下你點 management client relationship, 例如你以前公司明明賣得比較貴你都可以sell 到個客. 講下你點樣幫到你以前老闆, 比如 forecast sales, 點樣 train 人, 你同其他同事嘅關係有幾好etc.

最緊要係你問佢面對啲咩困難, 因為佢話咗畀你聽ge 話, 你就可以講好多佢想聽到嘅嘢. 例如佢而家公司上司同下屬關係唔好, 你就可以講下你同以前啲同事關係有幾好, 點解咁好 etc. 佢feel到你可以幫佢解決問題, 自然就會想請你.

無論而家佢係再請人定係繼續考慮你, 你都已經改變唔到. 唔使再花時間落去擔心, 不如放眼將來

如果依份工同想IN個份唔太相關,但佢又肯叫你IN,
但D JOB DUTIES唔太似, 呢個情況下你覺得應該點準備

我覺得你新工同舊工唔相關, 如果你係中低層嘅員工, 其實佢都會請你

一個中低層ge 人係職場ge 價值, 係取決於佢嘅解決問題嘅能力, 決策能力, 同埋溝通嘅能力

解決問題嘅能力喺指面對一個全新嘅問題佢會點樣去解決, 呢個同學歷係冇關㗎. 我有啲同事解決問題嘅能力好高, 譬如佢係冇IT background, 但係突然間個system用唔到, 佢會聯想起最近發生咗啲咩事, 估計係因乜事令到個system down 咗.

決策能力就係佢點樣做決定. 譬如有客打電話嚟問嘢, 你會留意到有部分同事係會乜嘢都即刻答過客. 有啲同事乜嘢都會問過老闆先, 之後先覆個客. 其實呢啲細微嘢就可以睇到一個人之後會點樣發展. 決策能力係小公司嚟講係好重要, 因為如果公司發展快, 老闆自然唔能夠分身去處理咁多事, 就想要個 independent decision maker.

以上都係我ge愚見

屌 下下見工都要扮到好撚有熱誠咁
做嘢唔係為錢唔通貪你間公司個名香咩戇鳩

言之有理，總結黎講就係要sell自己transferable skill

呢個真，成日要逼自己講d假野

學識唔要面就得

者係鳩吹 ？

唔係虛報資料 係虛報人格

你連HR/ Line Manager 都呃唔到，
你點呃啲客？
你點幫公司賺錢？

英文自介好，
英文流利過line manager，
有冇機？

利申: 等緊消息

性格問題，真係唔識點鳩吹

明明自己唔係佢要求個d性格都夾硬講到係

我連presentation 機會都少，所以表達能力好有問題

明明事前有準備都講到成PAT屎咁

會好易緊張 係緊張到口震果隻 試過hr都叫我唔洗咁緊張
同埋成日都唔識elaborate 自己d point 一句野兩句止就答完人地問題 或者可能係太緊張又唸唔到自己想講咩

次次都衰緊張
明明有準備但都答到1999

in多d會唔會有幫助？
係本身性格問題？

exact 7ly

睇你見咩工
如果係technical工其實line manager會睇你有無果方面知識多
如果唔係 就應該機會大d

Middle office operation 位
個位本身都請junior position，
間嘢MNC 嚟

呢d競爭好大 good luck

諗返人生中得一次interview 係成功

咁誇張 ？

見工嗰陣吹到自己天下無敵，唔夠一年已經feel到老細開始後悔，自己都想走

一緊張就1999 語無倫次咁
group in仲死 轉數又慢又表達得差 俾人比下去

點先可以做到好似你咁吹到好大

I know that feel

重點係好冇自信
點先可以扮到好有霸氣

有自信，相信自己真係對份工有興趣，要連自己都呃埋

我都想做到，比人chok兩chok就露底

咁樣其實係咪叫格硬黎

好難，都係有得in就去

會唔會就算比你入到去都做唔黎

會，我依家就係

apply之前唔會衡量下自己究竟做唔做得黎 ？

做唔掂咪走囉，打工又唔係賣身。有覺得好既工老馮都爭取左先呀嘛。

你做唔掂，頭痕嗰個係老細

究竟點先可以吹到好有熱誠
其實你地點準備？

態度正確

一炒鳩你咪pk

要講大話講到自己都呃埋。不過呢啲好難教

FG個陣interview skill好差而不自知
有次同fd一齊interview
事後個fd講返我知有幾差
之後in個陣留意返 就冇乜問題
所以下次你可能可以in個陣 可以錄返音
之後聽返出咩問題

應該係性格問題

下次試下先

我都唔識interview 不過做野好快上手

你估我唔想做一份我做得好，有滿足感既工咩。問題係如果講工作能力，我應該頂多喺庇護工場入筷子

有無咁誇張啊

最唔鐘意group in 次次都慘敗
我今年grad in咗兩間公司 次次自介都係用中文 但我淨係prep咗英文嘅

做simulation 分discussion 同presentation 兩parts
Discussion嗰part個hr又唔在場
之後presentation有條八婆搶鳩咗我suggest啲嘢嚟講 後尾個個都有嘢補充 我緊係唔想執輸 點知啲英文1999咁

唔係group in 你都最差架

過左試用期就過骨啦
挨多陣再轉工又有人工加

我唔識面試 冇乜嘢可以sell到比人，上次見工被interviewer 問有冇人教過我見工

次次去到尾個interviewer 問有冇咩問題想問，成日個腦都空白，唔知問d 咩好

問過朋友，佢覺得好多嘢可以問，例如咩個post 係replacement 定1 開2或是新開...

真心唔知問乜好，話冇嘢問又好似對份工冇興趣

我嗰行行頭好窄，走左就預要轉行，依家都係見步行步

通常 考官問你有沒問題問距

講咩好🤔

我唔算interview勁但算係吹得兩咀
每次interview都可以令到interviewer跟住我講既野走
都冇乜點prepare過就咁去in
做左5年野轉過兩次工total in過4間有3間請

從來唔洗準備
自然最好